\documentclass[maincolor=uni-luebeck,
				sheet = 5, prefix, task = 1]{exercise}

\setgroup{Informatik - Gruppe 02\\ Abgabe am 23.11.2017}

\settitle[Theoretische Informatik]{Übungsblatt 05}
\addstudent[664349]{Christoph Hoffmeyer}
\addstudent[663670]{Christoph Konietzko}
\addstudent[661685]{Florian Nagel}


\lstset{language=java, morekeywords = {}, tabsize = 4}

%https://www.mlte.de/downloads/exercise.pdf

\begin{document}
	
	\task[Reguläre Ausdrücke und äquivalente NFAs, 5 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
		\item a
		\item c
		\item e
		\item d
		\item b
	\end{enumerate}
	
	
	\task[Umwandlung zwischen regulären Ausdrücken und NFAs, 4 Punkte]
	\begin{enumerate}[2.]
	
	\item Nach Lemma (Folie 19) gilt: $L(M) = L(\alpha_{q_0q_0}^{\{q_0, q_1\}}) $
	\begin{align}
		\alpha_{q_0q_1}^{\{q_0, q_1\}} &= \alpha_{q_0q_1}^{\{q_0\}} + \alpha_{q_0q_1}^{\{q_0\}}( \alpha_{q_1q_1}^{\{q_0\}} )^* \alpha_{q_1q_1}^{\{q_0\}} \\
		&= a + (a + b)^\ast a(\lambda)^\ast \lambda \\
		&\equiv a + (a + b)^\ast a \\
	\end{align}
	
	\end{enumerate}
	
	
	\task[Reguläre Ausdrücke konstruieren, 8 Punkte]
	\begin{enumerate}[1.]
		\item $L_1 = \{w \in \Sigma^\ast \mid w \text{ enthält 00 nicht als Teilwort} \} $
			\begin{enumerate}[a)]
			\item $ (0 + (01+1)^*(01)^*0)+(1^* + 1^*0(10)^*1) $
			\item Automaten konstruiert und von diesem dann den regulären Ausdruck nach Algorithmus der VL abgeleitet.
			\end{enumerate}
		\item $L_2 = \{w \in \Sigma^\ast \mid w \text{ enthält genau 3 Einsen} \} $
			\begin{enumerate}[a)]
			\item $ 0^* 1 0^* 1 0^* 1 0^* $
			\item Es können nicht mehr als 3 Einsen erzeugt werden. Allerdings beliebig viele Nullen an beliebiger Stelle.
			\end{enumerate}
		\item $L_3 = \{w \in \Sigma^\ast \mid w \text{ enthält eine ungerade Anzahl von Nullen} \} $
			\begin{enumerate}[a)]
			\item $ (1^*01^*)(01^*01^*)^* $
			\item Zwei Fälle:
			\begin{enumerate}
				\item Entweder eine Null; davor und danach beliebig viele Einsen.
				\item Oder mehr als 3 Nullen, wobei bei diesem Fall immer zwei Nullen aufaddiert werden. Somit bleibt die Anzahl an Nullen immer ungerade. Dazwischen, sowie davor und danach können beliebig viele Einsen eingefügt werden.
			\end{enumerate}
			\end{enumerate}
		\item $L_4 = \{w \in \Sigma^\ast \mid |w| \text{ ist gerade} \} $
			\begin{enumerate}[a)]
			\item $ ((1+0)(1+0))^* $
			\item Es kann immer eine 1 oder eine 0 generiert werden. Dies geschieht zweimal hintereinander. Beliebig oft.
			\end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\task[Nerode-Klassen verstehen, 10 Punkte]
	\begin{enumerate}
		\item $ L_1 = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid \#_0(w) \text{ mod } 2 = 0 \} $
			\begin{itemize}
			\item Es gibt zwei mögliche Fälle für "mod 2", da dieser Ausdruck entweder zu 1 oder zu 0 auswertet.
			\item $ N_{L_1}(1) = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid \#_0(w) \text{ mod } 2 = 0 \} $
			\item $ N_{L_1}(0) = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid \#_0(w) \text{ mod } 2 = 1 \} $
			\end{itemize}
		\item $ L_2 = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid (\#_0(w) - \#_1(w) \text{ mod } 3 = 0) \} $
			\begin{itemize}
			\item Gleiche Argumentation wie bei \emph{a)}. Nur, dass es diesmal drei Fälle gibt.
			\item $ N_{L_2}(000) = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid (\#_0(w) - \#_1(w) \text{ mod } 3 = 0) \} $
			\item $ N_{L_2}(001) = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid (\#_0(w) - \#_1(w) \text{ mod } 3 = 1) \} $
			\item $ N_{L_2}(0001) = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid (\#_0(w) - \#_1(w) \text{ mod } 3 = 2) \} $
			\end{itemize}
		\item $ L_3 = \{ w \in \{0, 1 \}^* \mid w \text{ enthält den Teilstring } 01011 \} $
			\begin{itemize}
				\item \textcolor{red}{TO-DO}
			\item $ N_{L_3}(\lambda) = \{ w  \lambda \} $
			\item $ N_{L_3}(0) = \{ w  0 \} $
			\item $ N_{L_3}(01) = \{ w  01 \} $
			\item $ N_{L_3}(010) = \{ w  010 \} $
			\item $ N_{L_3}(0101) = \{ w  0101 \} $
			\item $ N_{L_3}(01011) = \{ w  01011 \} $
			\end{itemize}
		\item $ L_4 = \{ ww^{\texttt{rev}} \mid w \in \{ 0, 1 \}^* \} $
			\begin{itemize}
			\item Jedes Wort besitzt eine eigene Nerode-Klasse.
			\end{itemize}
		\item $ L_5 = \{ 0^n1^{2n} \mid n \in \N \} $
			\begin{itemize}
			\item $ N_{L_5}(011) = \{ w \mid w \in L_5 \} $
			\item $ N_{L_5}(10) = \{ w \mid w \text{ enthält TS 10 oder } 2\#_1(w) > \#_0(w) \} $
			\item Bei $0^n$ eigene Klasse für jedes $n$
			\item Bei $0^n 1^m$ eigene Klasse für jedes $2n-m$
			\end{itemize}
	\end{enumerate}
	
	\task[Kleine Worte, 3 Punkte]
	
\end{document}